曾指民望低會下台 林鄭避談辭職 稱擺脫精英主義 實際「死娥一邊頸」

2019年01月31日

曾指民望低會下台 林鄭避談辭職
稱擺脫精英主義 實際「死娥一邊頸」

民主派議員趁林鄭月娥昨到立會出席質詢環節前，舉起「欺老太甚」四個大字，抗議收緊長者綜援。陳善南攝

【本報訊】特首林鄭月娥近日連連失誤，收緊長者綜援門檻更令民望插水。林鄭昨到立法會接受質詢，民主派繼續要求擱置調高長者綜援門檻，人民力量議員陳志全更指林鄭在最新民調中民望大跌，要求她兌現選舉承諾辭職。林鄭回應時避談會否因民望大跌而辭職，只說會以謙卑、聆聽、關懷的態度改善施政，有學者指林鄭單是改善態度並不夠，須在政策上有具體行動回應。

記者：陳嘉裕

林鄭月娥企硬收緊長者綜援門檻得罪一眾民主派及建制派議員，面對民情洶湧，林鄭日前已經率先表示「有反省、有反思」。然而林鄭認低威仍未能令議員滿意，民主派議員趁她昨到立會出席質詢環節前，舉起「欺老太甚」四個大字，並高喊「誰大誰惡誰正確、誰老誰窮誰孭鑊」、「林鄭欺老太甚」口號抗議。民主派議員質詢期間亦繼續狙擊林鄭，民主黨鄺俊宇要求政府撤回收緊長者綜援申領年齡決定，批評她不夠謙卑，「死娥一邊頸」；公民黨楊岳橋亦要求擱置有關政策。

林鄭雖然態度軟化，但似乎無意撤回政策，她重申收緊長者綜援政策源於上屆政府的大規模人口檢討，並非突然公佈，強調過去數年相關工作亦獲得支持，如公務員延長退休年齡，將部份保安員由65歲提升到70歲，提高長者生活津貼和加強生活津貼等。她又回應鄺俊宇，指自己出席達沃斯世界經濟論壇年會時，一個國際組織負責人的發言，當中提醒各國領導應對全球化發展時要謙卑、擺脫精英主義，她會「謹記在心」。

相關新聞：建制派縮沙：冇乜理由再嘈

陳志全：市民慘過乞兒

陳志全發言時更怒斥林鄭政府派發4,000元的安排招致天怒人怨，批林鄭為「鬥氣」留難市民，引述市民指領取4,000元「慘過乞兒」，因乞兒乞錢不用填表。

陳志全指，林鄭曾公開承諾「如香港主流民意認為自己無法擔任特首就會辭職」，面對在港大和中大民調的支持度均急挫，要求林鄭兌現選舉承諾辭職，質問「如果𠵱家未算低，要低到幾多先兌現你嘅選舉承諾？」

林鄭月娥未有正面回應提問，指近日特區政府在處理幾件民生相關的事上「要反省、要反思、可以做得更加好」，形容自己作為特首責無旁貸，無論政策是由誰執行設計，最終責任在於她，會以謙卑、聆聽、關懷的態度改善特區的施政。被問到何時辭職，林鄭指面對外圍經濟的衝擊，政府需要應付不斷的挑戰和處理民生問題，她指自己會努力服務香港市民。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析，林鄭昨日的言論雖有所收斂，但只是不再火上加油，若然政策無改善，仍無助解決民望下跌的問題。他指，根據過去經驗，林鄭民望在山竹過後雖下跌，但時間一過即時回升，相信下次的民調林鄭的民望會有所改善，然而要徹底挽回民望，林鄭不能再任意妄為，亦要在整體施政有所改善，否則民望合格的蜜月期將會結束。

下一則
下一則
建制派縮沙：冇乜理由再嘈

建制派縮沙：冇乜理由再嘈
西環救特首民望免習難堪
稱憂惹爭議 拒承諾引入海外醫生